\documentclass[11pt]{exam}

% Usepackages si setari pentru ecuatii
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{titlesec}

\everymath{\displaystyle}

\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}

% Gestiunea formatului header-ului
\newcommand{\class}{Matematică, clasa a IX-a}
\newcommand{\theschool}{Liceul Teoretic SEB}
\newcommand{\examnum}{Test de evaluare Progresii}
\newcommand{\term}{Anul școlar 2020-2021}
\newcommand{\examdate}{5 Noiembrie 2020}
\newcommand{\timelimit}{50 de minute}

\firstpageheader{}{}{}
\runningheader{\examnum, disciplina \class}{}{\examdate}
\runningheadrule

% Aranjamentul punctelor
\renewcommand{\points}{p}
% Plaseaza punctele in partea dreapta
\pointsdroppedatright
\pointsinrightmargin

% Micsorare font pentru sectiuni
\titleformat*{\section}{\normalsize\bfseries}
\titleformat*{\subsection}{\normalsize\bfseries}

\begin{document}

\noindent
\begin{tabular*}{\textwidth}{l @{\extracolsep{\fill}} r @{\extracolsep{3pt}} l}
\multicolumn{3}{c}{\includegraphics{SEB.png}}\\
& \textbf{Numele:} & \makebox[2in]{\hrulefill}\\
\textbf{\class} &&\\
\textbf{\examnum} & \textbf{Clasa:} & \makebox[2in]{\hrulefill}\\
\textbf{\term} &&\\
\textbf{\examdate} &&\\
& \textbf{Nota:} & \makebox[2in]{\hrulefill} \\
\end{tabular*}

\vspace{1 mm}

{\setlength{\parindent}{1mm}
Acest test conține \numquestions\ întrebări . 
%Numărul total de puncte este \numpoints. 
Se acordă 10 puncte din oficiu.
}

{\setlength{\parindent}{1 mm}
\textbf{Timp de lucru: \timelimit} 
}

\vspace{1mm}

\begin{questions}

\begin{EnvFullwidth}
\section*{  Pe foaia de examen scrieți rezolvările complete (90 de puncte)}
\end{EnvFullwidth}

\begingradingrange{section1}

\question[20] Fie $(a_n)_{n \ge 1}$ o progresie artimetică cu rația $r$ și $S_n = a_1 + a_2 + \ldots + a_n, \forall n \in \mathbb{N}^{*}$
Să se afle $a_1, r$ dacă $a_{21} = 16, S_{21} = 231$

\question[20] Fie $(b_n)_{n \ge 1}$ o progresie geometrică cu rația $q$ și $S_n = b_1 + b_2 + \ldots + b_n, \forall n \in \mathbb{N}^{*}$
Să se determine $b_1, q$ dacă $S_3 = 21$ și $S_6 - S_3 = 168$

\question[10] Să se rezovle ecuația

\begin{equation*}
    (3x - 1) + (3x - 4) + (3x - 7) + (3x - 10) + \ldots + (3x-58) = 790
\end{equation*}

\question[20] Să se arate că

\begin{equation*}
    \frac{1}{3} + \frac{3}{3^2} + \frac{5}{3^3} + \frac{7}{3^4} + \ldots + \frac{2n-1}{3^n} < 1, \forall n \in \mathbb{N}^{*}
\end{equation*}

\question[20] Fie $a_1, a_2, a_3, \ldots, a_{2n+1}$ numere în progresie aritmetică. Să se determine $a_1, r$ si numărul de termeni știind
că avem simultan

\begin{enumerate}
    \item $a_2  + a_4 + a_6 + \ldots + a_{2n} = 40$
    \item $a_1  + a_3 + a_5 + \ldots + a_{2n+1} = 50$
    \item $a_1 \cdot a_{2n+1} = 36$
\end{enumerate}

% \question[20]Se consideră vectorii $\overrightarrow{a} = \overrightarrow{i} - \overrightarrow{j}, \overrightarrow{b} = 2\overrightarrow{i} + 4\overrightarrow{j}$.
% \begin{parts}
% \part[10]Să se determine coordonatele vectorului $ 2\overrightarrow{a} + 3\overrightarrow{b}$.
% \part[10] Să se calculeze $ |\overrightarrow{a} + \overrightarrow{b}|$.
% \end{parts}
% \addpoints


\addpoints

\endgradingrange{section1}

\end{questions}

\end{document}
